# Конфигурационный файл VIM для веб-разработчика

### Установка
```
cd ~/
git clone https://nabatchikov@gitlab.com/nabatchikov/vimrc.git
mv vimrc/.vimrc ~/ && mv vimrc/.tmux.conf ~/
```
### Команды vim
```
:retab! - Заменить пробельные отсутпы на символы табуляции по файлу
% - Перемещение к парным скобкам ), ] или }
:za - Свернуть/развернуть блок кода
:sp - создать новое горизонтальное окно
:vsp -создать новое вертикальное окно
<C-w>< h j k l> - перемещение между окнами
<C-w> q - закрыть активное окно
<C-]> - поиск определений функции/метода/класса по тегам
:set paste - режим вставки текста без переноса строк
:MinifyJS - минификация открытого js файла в filename.min.js
:MinifyCSS - минификация открытого css файла в filename.min.css
:UnMinifyJS - реформатирование открытого js файла в читаемый вид
:UnMinifyCSS - реформатирование открытого css файла в читаемый вид
:LspInstallServer - установка LSP для языка из открытого файла
```
### Маппинг горячих клавиш vim
```
<C-n> - В визуально режиме - Показать/скрыть дерево файлов и папок относительно текущего файла 
	  - В режиме вставки показывает автодополнения (выпадающий список)
<C-k> - Показать/скрыть линии отступов табуляции
<C-/> - Комментирование строк (двойное нажатие комбинации)
<C-p> - Запуск нечеткого поиска по файлу, буферу, тегам, последним активным файлам.
<C-b> - перемещение по объектам нечеткого поиска
:Tab /=> - расстановка отступов, где значения после / - опорный элемент для расстановки отступов в блоке
<C-f> или <C-x><C-o> - Автодополнение для php. Работает в режиме вставки, набирать последовательно. Перемещение между вариантами по <ctrl-n> (вниз) и <ctrl-p> (вверх)
<C-y>, - Emmet. Генерация html и css. Работает в режиме вставки
```
### Маппинг горячих клавиш tmux
```
ctrl + b, h - переместить фокус в левое окно
ctrl + b, j - переместить фокус в нижнее окно
ctrl + b, k - переместить фокус в верхнее окно
ctrl + b, l - переместить фокус в правое окно

ctrl + b, H - сдвинуть активное окно влево на 10 пунктов
ctrl + b, J - сдвинуть активное окно вниз на 10 пунктов
ctrl + b, K - сдвинуть активное окно вверх на 10 пунктов
ctrl + b, L - сдвинуть активное окно вправо на 10 пунктов
```

